# Лабораторная работа №7
## Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

**Запуск:**

* Требуется подключить: numpy, torch
* Запустить main.py

**Функционал:**

* Считывает данные из txt файла, внутри файла русскоязычнй художественный текст "Мертвые души"
* Создает словарь всех символов и превращает текст в индексы 
* Генерирует batch(пачки) из текста
* Создает и обучает рекуррентную нейронную сеть rnn
* Генерирует какой-то новый текст
* Измеряет ошибку(Loss)

**Работа с приложением:**
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1lKFpKysUldc1hhitCJ3OqpZa1nskU9sV/view?usp=sharing)

* Непонятный набор символов которое мы имеем в начале
![alt text](result1.PNG "result1")

* Теперь понятный набор слов (но все равно белеберда, с лоссом 1.72)
![alt text](result2.PNG "result2")

**Вывод**
* Если дать rnn еще потренероваться, то мы получим чтото более осмысленное